文子星 宗教民族 錫克獨立 政治犯流亡到香港

印度出世、在港長大及讀書的29歲印度裔男子Ramanjit Singh(文子星)，月初在港涉及一宗4.5億日圓劫案落網後被控及羈押，其後發現他原來遭國際刑警發出「紅色通緝令」，指稱他與印度武裝暴亂分子有聯繫及為恐怖主義行動募集資金等。

印度傳媒上周五引述當地警方消息稱，文子星曾於香港土瓜灣寶德大廈內設控制室，策劃及遙距指揮2016年轟動印度的劫獄案，又稱文子星疑為恐怖分子。

不在聯合國恐怖分子名單

來自美國、協助文子星的律師Gurpatwant S. Pannun昨與一名同事到上述大廈了解，並稱暫未能與文會面，但會繼續跟進文在印度的案件，又說文子星為恐怖分子的指稱，是印度政府片面之辭，暫未有實際證據證明。

《聯合國(反恐怖主義措施)條例》對「恐怖分子」以及何謂「恐怖主義行為」作詳細定義，據了解，文子星的名字不在最新一份聯合國恐怖分子名單上。

律師：印政府打壓異見 反對引渡

Pannun昨發新聞稿，表示關注印度政府近年常打壓政治異見者，包括把錫克教分離主義者標籤為恐怖分子，強調反對引渡文子星返印受審，會全力捍衛其法律權利。

香港法例第575章《聯合國（反恐怖主義措施）條例》，最新一期憲報刊登的恐怖分子名單是去年12月1日更新，Ramanjit並不在名單中，而名單上的恐怖組織則有塔利班、伊斯蘭國及阿爾蓋達等組織，被印度當局指Ramanjit有聯繫的哈利斯坦解放部隊及巴基斯坦三軍情報總局亦不在名單。